[痛心疾首] 一個我們能夠自豪的DCEU

1. DC是我們的家園。

DC屬於我們，我們也屬於DC。這個DCEU是我們的家園；這是我們唯一的家園。我們摯愛DC，這無須解釋，我們對DC的忠誠亦毋庸辯護。它關乎我們共同的生活、喜好和愛；關乎我們習慣的娛樂方式以及那些感動和失望的時刻；也關乎那些激動人心的電影劇情，以及一份對於美好未來的信任。普通的敍事和打鬥灌注著特殊的意義——它屬於我們，與Marvel無關。無論我們經歷過多少的失敗，家是一個讓人感到親切，讓我們感到被認可的地方。這就是真實的DC，我們的珍寶，無可替代。

2. 一個盲目的忠誠正在威脅著我們。DC的豐饒和偉大正在因為它對於自身的誤解而受到威脅。這個盲目的忠誠把DCEU想像成英雄電影的完美形態，但實際上將毀掉我們的家園。它企圖誇大和扭曲DC真實的美德卻對自身的弱點視而不見。它沾沾自喜地換取了優點的片面縮影，針對所有負面聲音展開不可一世的攻擊。它的支持者們自願成為無家可歸的棄兒 - DC狗，並且他們以此為高尚之舉。通過這種方式，盲目的忠誠把DC歌頌為一個普世英雄片的先驅，但事實上，它既談不上普世，更稱不上是一個先驅。

3. DC狗是虛幻的和專橫的。

DC狗受惑於一種對進步的必然性的迷信。他們相信DC站在他們一邊，這種信念使其變得傲慢和輕蔑，也沒有能力去承認他們正在建構的所謂「後民族」、「後文化」的世界存在著各種缺陷。更有甚者，對於他們和我們共同珍視的體面人性的根源，他們無從知曉。他們無視甚至攻擊DC fans的批評。同時他們花費巨大精力去阻止Marvel fans對DC的冒犯。他們妄想DC將會愉快地採納他們的世俗主義與文化狹窄圖景。這群DC狗在偏見、迷信和無知中沉陷，被虛榮和自鳴得意的烏托邦幻景刺瞎了雙目，並且反過來扼殺對它的任何異議。當然，所有這一切都是以守護和真言為名。

4. 我們必須捍衛真實的DCEU。

我們正在接近一條死胡同。對於DCEU未來的威脅既非Marvel fans的冒犯，亦非觀眾的品味。真實的DCEU正處在危險之中，是因為DC狗正在以令人窒息的服從性扼殺我們的想像力。對DCEU是什麼以及應該是什麼的幻想和自我欺騙，正在掏空DCEU及其真正fans。我們誓言抵抗這種危及DC未來的威脅。我們將守護、維持並捍衛真實的DC電影，那個我們真正以身相許的電影宇宙。

15. 盲目的追求盛行於世。

DC吹噓著一種史無前例的對於質素的承諾。然而，這種質素非常片面。它自我推銷，聲稱要從所有限制中謀求解放：黑暗、藝術和深度、「奧斯卡」的質素。2016年的BvS把這些質素視為對一種神通廣大并包含壓迫勢力的文化霸權的勝利。他們把自己看成是偉大的解放者，他們的僭越行為被稱讚為高尚的道德成就，全世界都應該為此感恩戴德。

dc係贏未來

真。dc撚宣言

這個DCEU是我們的家園；這是我們唯一的家園。

好似講到DC得電影咁